南非政府無Flash用 自行開發特製瀏覽器

隨着 Adobe Flash Player 的停用，導致不少特殊情況出現。日前，南非稅務局因無法使用 Adobe Flash Player，因而自行開設 eFiling 瀏覽器並重新啟用 Adobe Flash Player 支援。但目前只支援 Windows 用戶。

日前南非稅務局在 Twitter 上發文表示，該機構無法通過其網站接收任何稅務申報。相信原因與其上載表格設計為 Flash 小部件有關。南非稅務局因此自行開設 eFiling 瀏覽器解決無法使用 Adobe Flash Player 的問題，並於近日正式於該官方網站上發佈。南非稅務局發佈的瀏覽器透過 Chromium 瀏覽器開發，只為了重新啟用 Flash 支援並讓用戶訪問其 eFiling 網站。

但目前該瀏覽器僅適用於 Windows 用戶，其他操作系統如 macOS，Linux 或使用手機則仍然無法使用。有軟件工程師指出，南非稅務局開發的瀏覽器僅允許用戶訪問其官方網站，因此在一定程度上降低了用戶在瀏覽時透過 Flash 漏洞感染系統的風險。

Adobe Flash Player 已於 2020 年 12 月 31 日正式停止更新。而 Adobe 為了防止用戶繼續使用該應用程式，更從今年 1 月 12 日開始借助內部機制阻止 Flash 內容在該應用程式播放，希望藉此迫使許多公司更新系統並刪除該應用程式以保障用戶安全。

寧願寫個broswer support flash
政府

拎嚟打返flash game
可以玩dna

一日整到啦，易過改系統又幾聰明

寫 browser 易過改系統啦

不過我諗都係暫時
長遠都要改系統

我明
拎chromium 裝flash set死home page已經做完

for短期既係冇咩問題 但係flash都講左好多年要eof
你如果係一間小企業 / 式微既行業純粹等個系統仲用得既
成件事咪合理

純粹覺得政府都唔帶頭提早準備好6uo姐
如果你話佢已經提早寫定個broswer咁我唯有講句sorry

南非個政府分分窮過香港啲中小企

將部電腦較返上年日期再用ie 就開到

使乜咁煩

改時間有機會令其他 program 用唔到
每次改完至用得
用完要改返原本時間
淨諗都覺煩

點解夾硬要剝奪用舊flash嘅權利？

呢種大software公司強權就真係deep state

SARS

好多舊game玩唔到
尼奧寵物

唔再出player更新 唔再出修補 唔再出編寫工具都得

但係貨物出門, 冇理由整停曬人哋啲flash

好似買咗部錄音帶機,唔製造新配件都得, 生產商冇理由夾硬破門入屋燒咗佢

其實adobe都俾足全世界3年時間都唔改就真係有d過份

三年好短
求其開發一個 system 都兩日啦

唔撚想再support 舊嘢，好似google帶頭消滅IE，iphone唔支援3.5咁。

係霸權㗎啦，IT人就係新世代獨裁者，就算html5取代唔到flash都好，都要整死佢